發夢夢到，芝麻社會信用已經應用響港澳人身上

近年大家都聽過咩叫「芝麻信用」、「社會信用」啦，中國更於部分地區試用「社會信用」系統，將來擴散到全國。港澳人聞訊後卻反應冷淡，以為一國兩制下未必應用諸彼

我最近發左個怪夢，夢見幾個熱愛到中國消遣既港澳朋友，近日因爲「芝麻信用不足」為由，拒絕其預約酒店及購買火車飛，本身佢地早就預約妥當，但對方以「政府命令，兩岸關係緊張，不接待外賓」為由，拒絕受理港澳客人

呢個夢認真奇怪，港澳人唔係中國既一份子嗎？照理應該一個都不能少，我響夢境中求證友人既信用評分，佢地並無走數、失言紀錄，仲好愛國添！但初始分數卻係低到慘不忍睹

簡直奇怪，莫非港澳人初始分數就係「低信用」？夢境太奇怪，怪到我就此醒來了⋯

在下墾求各位解夢

你好著緊個芝麻信用評分?
好驚無得返上去享受祖國榮耀?

死番大陸啦

夢入面我只係旁觀者，講解一個奇妙現象
閣下何以有此見解？

信用問題只會發生係窮隱身上

你話淘寶都要芝麻評分
咁對港豬們影響都好大嘅
我又唔返上消費,影唔影響關我屁事
最好香港人全部負分禁止埋入境呀笨

唔歡迎你仲去黎做乜

但豬既數量龐大嘛，當動物園觀摩囉

諗嘢諗得遠少少
過多十年
套用喺排公屋、居屋度嘅話

第一版就維穩

有信用卡唔用 要用到芝麻信用

將來申請信用卡要睇埋信用值，借錢都係

到時實有啲仆街支持係香港用

芝？好敏感喎

唔歡迎咪唔撚去
係支那賤種咁犯賤越屌越要嚟咋嘛

Black Mirror 借鏡

天真
有冇都排唔到架啦

而家芝麻信用唔比港澳台登記 以前有段時間比登記 但係要埋你個指紋登記 不了
你話返強國住就要用姐 而家仲要共享大中華榮耀 隨時比人拎哂d資料去比人用都唔知